【短篇】《臨近聖誕，我遇上了聖誕小精靈》

（1）

「Lonely Lonely Christmas！Merry Merry Christmas！」

這是我手機的鈴聲，陳奕迅的金曲－Lonely Christmas！

我：「喂！是誰呀？」

電話另一端：「你好呀，這裡是大舊銀行，現在有低息貸款優惠，想向先生你推介一下……」

又是無聊的廣告電話，我馬上掛了線。

也對嘛，誰又要打電話給我這種毒男？

天氣很冷，還是躲在被窩裡取暖比較好。

先自我介紹一下，我姓盛，叫旦樹。

生於1990年12月24日，很快就要過生日，踏入30歲了。

可是我到目前為止，還未試過談戀愛，是A0。

傳說男生一直單身到30歲，就會變成魔法師。

對於這種都市傳說，我還是一笑置之。

我覺得這個世界並沒有什麼魔法，只相信科學。

小時候很喜歡聖誕節，因為可以收禮物。

長大了就很討厭聖誕節，因為我眼紅那些情侶。／

（2）

今天不用上班，結果我睡了大半天。

起床的時候有點餓，我便走到街上，隨便找家餐廳吃午餐。

豈料到街裡愛人一對對，到處都在放閃光彈。

媽呀，我上輩子究竟做了什麼壞事，今生要單身30年呢？

最令我不忿的是，有個很醜的胖子，竟然拖著美女的手。

我覺得這他媽的不是真愛，男的應該很有錢吧？

也許他們是在援助交際，一買一賣。沒錯，一定是這樣！

我去了「痰仔山哥米線」那邊，打算吃碗米線。

由於只有我一個人，所以要跟別人拼桌一起坐。

沒想到，拼桌的是一男一女，也是情侶。

他們點了一碗過橋米線，用兩個小碗分開來吃。

他們吃得津津有味，而我吃的就很酸。

我很心酸，我還以為自己吃的是「心傷酸辣粉」。

差點忘了，原來是我點了酸辣湯底。

看著他們互相餵食的溫馨畫面，我就受不了。結果我吃了三分一碗米線就買單走了。／

（3）

唉，不如到超級市場買點什麼東西吧。

我到了「百街超級市場」，推著購物車邊走邊看。

也許男生都喜歡駕車，所以我單手控制購物車，風馳電掣。

想到最近肺炎和流感肆虐，那不如買個柳橙來吃，吸收一下維他命C，增強一下抵抗力。

我把購物車擱在放水果的貨架旁邊。

然後我就出手挑選柳橙。我摸了又摸，總覺得柳橙皮的質感很像膠，摸起上來的感覺也不錯。

我左挑右選，最後找到了一個很光鮮的柳橙。

我摸了牠三次，神奇的事情就發生了！

那個柳橙……竟然會說話！

柳橙說：「哇靠，這邊是那裡？我竟然甦醒了！」

我被嚇得失去平衡，向後跌了一跤，坐在地上。

我：「幹！為什麼柳橙也會說話？」

以前看過Annoying Orange，卻沒想到柳橙真的會說話。

柳橙：「欸，你還未答我，我在哪裡？」／

（4）

我：「這裡是2020年的香城，你是什麼鬼東西？」

柳橙：「我是受到上帝貶謫來到人間的柳橙小精靈。」

我卻想起了周星馳的電影，大話西遊裡面的菩提老祖。

難道神仙們都喜歡變做水果嗎？

我：「我一定是單身太久，變瘋了。柳橙又怎麼可能會說話呢？」然後我打了自己兩巴掌，沒想到也會痛。

這證明了我不是在做夢吧。

柳橙：「沒事，你叫什麼名字？」

我：「我叫盛旦樹。」

柳橙：「聖誕樹？」

我：「盛，旦，樹！」

柳橙：「好吧，聖誕樹。我叫基路柏，原本是鎮守伊甸園裡永生樹的天使，因為整天打瞌睡，被懲罰成為柳橙小精靈的。」

我：「那麽，我有什麼事可以幫到你嗎？」

柳橙：「我來到人間的任務，是要令一個人明白愛的真諦，不過我的法力還未完全恢復，暫時只能當個柳橙。」／

（5）

基路柏：「聖誕樹，我知道你的事情啦，你單身快要三十年了，有夠可憐的喔。」

我莫名火大：「你信不信我就把你榨成柳橙汁？」

基路柏：「不要！大人饒命呀！」

這時候，旁邊有兩個大媽在竊竊私語。

大媽A：「欸，你看那個小哥在自言自語。是不是有神經病啦？」

大媽B：「應該就是，正常人怎麼會跟柳橙說話。」

我感到不爽，不過還是先把基路柏帶回家比較好。

我急急忙忙把基路柏帶到收銀台，然後付錢就走。

回家路上，基路柏說話說過不停，不過似乎只有我能聽到他的說話。

＊＊＊＊＊＊＊

我：「媽，我回來啦。」

基路柏：「打擾了，伯母。」

我把基路柏放在我房間的書桌上。

我：「明明你沒有嘴巴，你是怎麼說話的？」／

（6）

基路柏：「這是心靈感應，只有頻率相同的人才接收到。」

我：「那為什麼是我？」

基路柏：「我也不知道，不過上帝說過，有一個潦倒的人將會摸我三次，然後成為我的拍檔。」

我：「然後呢？」

基路柏：「我們一起完成上帝指派的任務，然後我就可以再次回到天國。」

我：「為什麼我要幫你呢？」

基路柏：「一場朋友，幫幫忙吧。」

我：「嘖，誰要跟你做朋友？」

基路柏：「我擁有詛咒人的法力，信不信我就令你單身四十年？」

我被嚇得拉屎：「哇靠，對不起，大神饒命呀！」

基路柏：「算你識趣，以後你就帶著我生活吧。」

我：「你要我奇奇怪怪地帶著個柳橙上班嗎？」

基路柏：「你還可以選擇單身四十年的。」

我：「媽呀，你也別太過份！」／

本篇故事內容純屬虛構，
寫出來的原因是娛人自娛，
希望大家今年聖誕快樂！

（7）

我：「上帝不是給予人自由意志嗎？為何我沒有選擇權。」

基路柏：「因為命運是無法逃避的。」

我：「你知道嗎？我這三十年的生活就好像被強姦一樣。」

基路柏：「反抗不了，只可以學習享受吧。」

我：「你他媽到底是什麼天使？」

基路柏：「智天使。」

我：「……好吧。」

基路柏：「你信耶穌嗎？」

我：「不太相信，直至我遇到你。」

基路柏：「約翰福音14章21節，有了我的命令又遵守的，這人就是愛我的。愛我的必蒙我父愛他，我也要愛他，並且要向他顯現。」

我：「但我不想年紀輕輕就見耶穌呢。」

基路柏：「快要30歲的大叔還叫做年輕嗎？」

我：「別這樣，好不好？你們最少也有幾千歲吧。」

基路柏：「好吧，你說的也對。」／

（8）

我：「你說過要跟我們要一起完成上帝的任務，那個任務是什麼？」

基路柏：「我的任務，就是要令你明白愛的真諦。」

我：「那我的任務呢？」

基路柏：「找一個你愛的女生，然後跟她在一起。」

我：「其實我有憧憬的女生，你可以幫我，撮合我們嗎？」

基路柏：「不可以，這是天命，女生的話，要你自己追。」

我：「嘖，我還以為你就像神燈裡的小精靈，可以實現我的三個願望。」

基路柏：「別傻了，你把我當成出奇蛋嗎？」

我：「唉，你不是法力無邊的天使嗎？求你了。」

基路柏：「其實我現在被貶為小精靈，附身於這個柳橙上，也沒有多少法力呢。」

我：「也真沒用。」

基路柏：「你要嘗嘗單身四十年的詛咒嗎？」

我：「不要！對不起啦，大哥！」

基路柏：「明天開始，要帶我上班呢。」／

（9）

我：「好吧，那我就帶著你上班，不過有一個條件。」

基路柏：「什麼？」

我：「不要吵我，我要專心工作。」

基路柏：「OK！」

我：「你有什麼要跟我說嗎？」

基路柏：「單身29年是什麼感覺呢？」

我：「空虛、寂寞、冷。」

我：「呀，對啦，你有女朋友還是老婆什麼的嗎？」

基路柏：「我的另一半叫做希維爾。」

我：「那她在哪裡？」

基路柏：「她在天國等著我呢。」

我：「我看電影裡的情節，人類是可以召喚天使的，對嗎？」

基路柏：「可以，不過你要拿著一本聖經，以主耶穌之名，誠心召喚你的守護天使。」

我：「我的閣樓有一本聖經，是爺爺的遺物。天使的話，我只認識加百列喔。」／

（10）

基路柏：「加百列大人是殿前四大天使之一，普通人是不能召喚她的。」

我：「那我的守護天使是誰吶？」

基路柏：「呵呵，你原本只有一個守護天使，就是希維爾，不過以後，我也是你的守護天使。」

我：「為什麼我會單身29年？你們都不庇佑我的愛情運。」

基路柏：「對不起，這是天命。負責的愛情天使都認為你在30歲後遇到愛情會比較好。」

我瞬間淚崩：「為什麼？我可是個好人呢。」

基路柏：「那就對啦，做好人就會收好人卡。難道做壞人會收到好人卡嗎？那聽起來怪怪的。」

我哽咽道：「我試過到老人院、特殊學校做志工、扶老婆婆過馬路、還有賣慈善獎劵呢。難道我就應有此報？」

基路柏：「如果你再多做點好事，還可以直接上天堂呢。」

我：「這就是為什麼好人總是英年早逝吧？」

基路柏：「嗯，上帝會直接帶走他們。」

我：「為什麼？殺人放火金腰帶，修橋補路無屍骸。這是真的嗎？」／